黃臨福企圖縱火及管有汽油彈罪成 繼續還押候判 控方撤銷控告不依期歸押

#區域法院第廿七庭
#李慶年法官
#聆取對控罪的回答
#1014旺角 (原案A1)

黃(16)🛑已還押逾3個月

控罪1：有意圖而企圖縱火
被告被控於2019年10月14日，在旺角警署外連同A2和其他人有意圖而企圖用火摧毁或損壞旺角警署的側門，藉此危害他人生命，或罔顧他人生命是否會因而受危害。

控罪2：管有物品意圖摧毀或損壞財產
被告被控於2019年10月14日，在其住所內管有用啤酒瓶製成的三個汽油彈，意圖使用或准許他人用以摧毀或損壞屬於另一人的財產；或以摧毀或損壞該人本人或使用人的財產，而且知道所用方法相當可能會危害另一人的生命。

控罪3：沒有合理因由而沒有按照法庭的指定歸押
被告被控2020年4月27日，身為獲准保釋的人，無合理因由而沒有按照法庭的指定歸押。

修改控罪：
控方移除控罪(3)

被告對首2項控罪認罪‼️‼️

案件押後2021年7月6日 0930 灣仔區域法院進行答辯及求情，被告沒有保釋申請，期間繼續還押懲教看管🛑

(按：黃手足不時望向旁聽席）

區院高院唔夠人啊

點解會移除罪三既

拉錯 推

認罪協商？

對

邊個庭要人多啲

高院送車

12 港人之一的越南籍男學生黃臨福去年底被遣返回港後，一直還押至今。他在港涉及的縱火和管有汽油彈案今（15日）在區域法院提訊，辯方透露黃臨福打算認企圖縱火、管有物品意圖摧毀財產兩罪。案件押後至 7 月 6 日正式聽取答辯及求情，黃臨福今日無保釋申請，須繼續還押。

現年 17 歲的黃臨福（案發時 16 歲，中二學生）原被控有意圖而企圖縱火、管有攻擊性武器及不依期歸押。控方今修訂控罪，改為只控告有意圖而企圖縱火和管有物品意圖摧毀或損壞財產罪。

控罪指，他於 2019 年 10 月 14 日在旺角警署外企圖用火損壞旺角警署；於同日在住所內管有用啤酒瓶製成的三個汽油彈。